傳支那將減進口美國原油、拋售美國國債及美元外匯儲備

美支貿易戰不斷升溫，有指支那反制美國加徵關稅的招數，除使出「雙敗俱傷」的拋售美國國債及美元外匯儲備外，還可以打擊美國原油出口市場。有消息人士透露，支那買家9月起將減少美國原油進口量，避免受貿易戰波及加徵關稅影響。

支那是美國第二大原油採購國，規模僅次於加拿大，美國能源資訊局（EIA）數據顯示過去半年有2個月，美國出口到支那的原油量甚至超過加拿大。但支那在國際原油市場上有不少選擇，反觀美國則難找到規模像支那這麼大的替代客戶。

據悉，支那北京日前已將美國原油與煉製品放入報復性加稅25%的清單上，但何時生效還沒定案，這給予原油買方時間調整採購佈局，同時觀望貿易談判的結果。

據路透社報道，支那石化（Sinopec）目前維持7月對美採購石油量不變，但隨後則無法預計。由於航運距離的原因，支那石化廠通常提前3個月落單，即7月訂貨9月交付。

報道稱，一位與獨立煉油商進行美國原油交易的消息人士說，他的公司將暫停訂購在9月交付的美國原油。而支石化消息人士則稱，尋找替代美國原油的其他供應絕不成為問題，如北海的福地斯原油、中東原油或者俄羅斯烏拉爾原油。

路透社

第三者=小三
小龍蝦=龍蝦
為食=食沛貨
消息人士=人民日報

appledaily = on9

咁搞法隊個油價落去
其他產油國圍屌支那都似

自殺

若然屬實.jpg

攪石油

有人要自殺

我懷疑事實係經濟衰退

所以原油用量根本就已經係會減少

支那將呢件事, 講成「減少入口美國原油」

屌快撚啲啦，講咗兩個幾月人哋毛都無少一條，拿拿聲亮劍啦

好多人想要美國國債，係就快，接貨

d 報導有大半都係有消息指
即係九成飛機文